非洲豬瘟致中國損失萬億 不亞於戰爭

據內地財新網報道，中國工程院院士、中國農業大學動物科技學院院長、世界畜產學會副主席李德發昨在一個豬業論壇上表示，據推算中國非洲豬瘟的直接損失達1萬億人民幣，他並強調，「這還不算產業鏈的上游和下游」。

早前，有學者發表報告指出，養豬產業上下游從業人員達1億，背後的家庭數量更大，非洲豬瘟的影響不亞於戰爭。

養豬業上下游從業人員達1億

此外，中國農業科學院哈爾濱獸醫研究所豬傳染病研究室主任仇華吉今年5月曾發表「非洲豬瘟防控理論與實踐」報告，其中也表示，非洲豬瘟的影響是全方位的，「雖然它不死人，但是造成的經濟損失、對國計民生的衝擊、產生的政治經濟社會影響不亞於一場戰爭」。

報告提到，有人說養豬產業上下游的從業人員有一億，這一億人的背後有無數個家庭，因此影響是全方位的。

最新消息是，明日中央將再次投放1萬噸儲備冷凍豬肉，這也是中央9月第二次投放儲備肉，但有分析認為，冷凍豬肉無法完全替代居民主體消費的冷鮮肉和熱鮮肉。

滅國啦快撚d

俄佬送大禮

上大陸買晒d豬
一齊做港蝗

congrats

普京: 有需要咪打呢個電話囉，我呢度有批豬肉好~平架

中國豬肉來源係經俄佬？

豬瘟豬係

因為打貿易戰，支那習帝包拗頸死唔認衰，專登唔買美國豬肉而買俄佬豬，加上又見佢好撚平，結果

普京真可愛，俄佬送大禮

有豬瘟嗰D黎自俄佬

依到有批好平既牛

1萬噸儲備冷凍豬肉

迫回教徒食豬肉

即係咁 科學係先假設後實證
所以我建議支那盡快發動戰爭
方便大家求證邊一面虧得多D

唔知儲咗幾耐

,冇豬肉食班強國人仲唔起義

82年百事配72年豬排
簡直人生一大享受

研究室主任個名咁正既 仇華仇到出曬面

應該係偷雞美國採購

你以為支那豬係浪得虛名

報應

真主之天罰

其實好多國家都有儲備，留黎打仗俾前線用既

Mohammad :當我流呀

傻啦，食唔死人，佢地一樣囉d豬肉加工比人食咁黎賺錢嫁咋

明日大愚嗰一萬億可以攞去填數

72年豬排

邊有豬瘟
明明國泰民安

有成十幾億隻支那豬
兩下就食哂D所謂儲備
儲得幾多

72是個好年份

唔係"豬肉來源"，
而係exact7ly"豬瘟來源"。

明明係中國豬瘟係都要賴人非洲

同sars 一撚樣 賴皮

唔係平既
俄豬貴2,3成既

達叔： 我有批豬肉好平。

太可憐了

得1萬億咁少

次次都係咁架啦，
以前係咪試過買原油定唔知咩燃料，又係比俄佬屈高價買。

同場加碼 俄佬再送72年豬肉

唔緊要喇，你地話食草都頂到咖嘛

我有豬瘟
我唔去台灣
我唔做浮屍
我要收你皮

養豬產業上下游從業人員達1億

有冇咁多人？！
本身就豬戶
上游係大豆農民，飼料供應？
下游係豬肉運送，批發，屠房，零售連埋餐飲？

如果計埋餐飲就應該人多

啲儲備豬肉係咪真係豬肉黎架

呢d豬瘟 好難清
人地都要搞十年
俄佬好波

以我嘅認知，政府拆曬村民啲祖墳來收地，啲村民都係被鎮壓落去嘅。而家冇得食豬肉，拜神冇豬肉，冇乳豬等等門面儀式嘅嘢，更加不值一提。

仲有秋行軍蟲 嘻

有難都唔係伸出援手.仲要加多兩腳
打起杖上黎俄佬彩習帝都傻

btw 俄佬以前都會玩生化武器 今次豬瘟我覺得係專登送比習帝.等中共收皮俄佬可以做番大佬.

唔撚知邊度黎D儲備肉

係豬瘟之前中共叫人唔好養豬..低價收左好多豬場既地.

過一排即爆豬瘟..我覺得呢D野唔係巧合..美國同俄佬分分鐘夾埋

中國邊會驚
人地仲有13億兩腳羊

中共以為自己最叻玩收買人心
以為收買到俄佬
點知畀俄佬跣到仆街

唔怪得習大大之前係普京面前仆街
普京望一望笑左下繼續握手
人地真係諗住當中國棄卒咁撚
收完錢握完手就算

世界畜產學會

果時貿易戰唔入美國平豬 走去俄國捱貴豬 結果又貴又伏

俄豬貴過美豬好多 真係又貴又伏

又話仲有蟲禍既
發展成點

農業(豬食物),運輸,批發,豬肉產品,養豬業
餐飲。
最直接就呢幾樣
都未計間接影響

無事兒

契哥捅契弟係有一手
每次都係

香港係新鮮豬貴左一倍..但唔見餐飲有咩大影響..

唔知點解上面冇新鮮豬會搞到好似咁大獲

儲備肉

冇記錯1972正直文化大革命既高峰期
人都要易子以食或者食觀音土
那有豬

10月1 全民 著黑衫舉美國旗 十字架
唱美國國歌 手中聖經 搵美國神父搞露天巨型祈禱會 和佈道會 現場決志做基督徒 唱教會歌

成立連登耶撚團，揾人扮耶穌畀共產黨打到仆街
講完笑話 ~最後，基督教先至真正可以和美國英國德國CONNECTED 總之越多温和嘅耶撚就越係CONNECTED. 同時亦都和全世界的基督徒CONNECTED 你有14億中國人 我哋有三十億基督徒（數字由中國百度提供）
因為美國佬保護香港，所以我地感覺到上帝嘅存在，所以我地決志去做基督徒， 蒙主所恩，終生追隨美國佬，你吹L得我地脹咩

一句多難興邦就沒事兒

中共想做騎過契哥做大佬..
普京唔跣9佢就奇..

係大陸冇豬食仲煩過有示威者搞事

布丁暗黑兵法

因為香港人有錢可以買外國冰鮮豬肉
大陸無平價新鮮豬肉就食屎
因為大陸買新鮮豬平過香港買冰鮮豬
係未有豬瘟前

普京是咪專登玩鳩習大

人食人2.0
食草咪算咯 唔駛殺生

無朋友係咁架啦，明知搵9你笨都要痴埋去。
俄佬見中國買唔到伊朗石油仲即刻加油價添

鬼叫你全世界都無朋友，要做孤獨精咩

中共: 吃豬有損健康

中共成日似住自己有錢..
有錢佬示時也文也武 有難時梗係搶佢啦

冷凍豬肉無法完全替代居民主體消費的冷鮮肉和熱鮮肉。

有得食味算好囉， 咁撚多野講
我地都係食美國安格斯冷凍牛肉咋

邊有損失姐
埋完D豬轉頭咪又係挖返出黎

D豬肉儲備咪又係同美國買

連豬既出現好及時

雖然不認同新疆宗教
但你支那咁滅絕人性對人地
呢D報應 你地應得既

西班牙都搞左35年
巴西快嘅都差唔多8-9年

有好多專家都警告過中共再係咁處理
呢個世紀呢片大地再養唔到豬

其實大陸豬肉價格早幾年已經升得好勁

豬年發豬瘟

玩咩！佢地咪將啲死豬賣出去

支共真係弱智
死要跟俄佬

D粟米比草地貪夜蛾食曬咪冇新聞

乜嘢秋行軍蟲果單？
無跟，因為掛住跟香港抗爭

雪上加霜

吃草夠吃一年

兩腳豬

夾埋就唔會
不過我睇就係俄佬見到老美撚自己契弟
心諗我個契弟你都敢撚

然後自己出手撚鑊勁嘅證明俄>>美

如果係貿易唔發達嘅年代，咁樣爆豬瘟一早就農民起義啦
要不是有美帝你支那早就完蛋了

原來係D豬搞到支那還唔到清朝債券

通俄門單野睇黎似係真......

美國又贏

祝陸續有嚟

所以普京都無話同你fd
就好似讀書嗰時實有啲犯眾憎既人，咁你lunch請我食好我咪同你去食囉，唔請我咪同返其他人玩

美國豬肉冇豬瘟先賣得平
俄仔豬肉有豬瘟咪賣得貴
好正常姐

不了
驚唔係豬肉黎

支爆

屋企藍絲唔信因為無線冇報

點做到

肥水不流別人田
與其比你玩到支爆
不如由我黎玩

連豬好得意

越來越多國家有豬瘟
如果依家爆禽流感瘋牛症真係會全球攬炒

又吹， 養豬鏈都一億人， 即係每十四個人有一個同豬有關？

試著說「中國」
不要說「大陸」、「內地」
世上冇一個國家叫大陸/內地

大躍進個期食剩個D

中國幾時爆沙士 佢地當年害左香港人

佢地當年都有死好多人
冚哂之嘛

中國爆... 人食人都唔出奇

試著說「中國」
不要說「大陸」、「內地」
世上冇一個國家叫大陸/內地

好似上次污染石油咁，今次要食人d污染豬

可能起緊
我地唔知
我諗緊點解佢咁驚10月1中國會有人搞事

咁都需要有人肯收禮先得

連豬表示唔怕

冇人叫你攞嚟食
擺入廚餘機做肥料

好彩連登有連豬
咁就一直發過豬頭
發呀

1億人吹大d

第一次聽死豬都死到好似戰爭咁。
咁多死豬，一定唔會處理乾淨，一定又會有新一波瘟疫醞釀緊

但支那仲當俄佬係契哥

蘇聯死係核電廠，支共死係豬瘟

早幾年升得好勁
中國人一蝸蜂投機養豬
一時之間大量豬供應 價格暴跌 豬農損失慘重
之後又到豬瘟

都叫你唔好逼人食豬
Karma is Good thing

啲冷凍豬都唔知係咪豬嚟

佢地為求穩定完全無lum住要防疫 要怪誰

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我又覺得唔好屈普京
源起俄佬講到明批豬有事，支那貪平

賤民損失萬億je
中國有咩所謂

推算錯誤啦
死豬包好d 咪比雪藏豬
點會蝕

十四億大支那豬儲備，怕咩冇豬食

仲要農務部班專家有出聲反對
但商務部堅持買

其實俄佬又唔需要特登送豬瘟比佢
支那人貪平又冇人性，一定會買病死豬扮新鮮豬，俄佬只需要唔阻止食花生就算
唔駛主動踩佢

送一萬隻連豬俾你啦

幫推

Sorry 借個位, 幫幫手足, 就黎餓死啦

[助養行動] 前線肉成計劃 Freedom of Summer

香港人咁叻炒嘢可唔可以集資炒爆支那豬肉

俄羅斯果然係支那最好既朋友

完美示範搬起石頭砸自己的腳

有邊個知冷凍豬真係豬肉？

要成1億人去養豬? 成個那都係得13億人, 唔好吹大D?

死完都仲有十幾億 咁少

中國農業科學院哈爾濱獸醫研究所豬傳染病研究室主任仇華吉

食神

未來的星象效應
人的命運在曆史長河中總是不斷重覆又重覆。
在120年前，孫中山就在(己亥)年在香港成立中興會；
次年(庚子)年在廣東開始第一次革命，可惜失敗。同年英法聯軍再打入北京。是年星象土木兩星會聚；
(申丑)年割讓了香港，脫離滿清帝國。是年星象冥王海王兩星會聚；
八年後(申亥)革命成功，推反了滿清帝國。
是否兩年後香港會脫離中共統治？
是香港人的盼望嗎？
香港人，加油。
中共行十年衰運
這兩次星象的會聚並不是120年例行重覆的

中央儲備肉管理辦法

已於2007年9月15日起實施

第三十條有明確的規定：

承儲單位應在規定的時間內完成儲備肉輪換。

凍豬肉原則上每年儲備3輪，每輪儲存4個月左右。

凍牛、羊肉原則上不輪換，每輪儲存8個月左右。

活畜原則上每年儲備3輪，每輪儲存4個月左右。

也就是說

國家儲備肉隨時都在進行輪換

你吃到的肉

最長時間也只凍了4個月左右

嗰啲係兩腳羊嚟
北京喰種

計埋餐飲咪有

仇華=吉

損失無咁多
實有人回收經黑市賣返出去

行家叫疆屍肉

好似好有道理

新疆兩腳羊 鮮肉嚟喎手足

北京喰種

逼穆斯林食豬肉

咁今次又唔好賴落俄佬度，俄國有豬瘟唔係秘密，支那係都要中個頭埋去中伏真係唔怪得人，唔通你要死佢唔比你死咩

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

自爆

腦入面成日諗起呢幕...

今次大陸蝗真係"冇HAM MAD"喇

鮑魚又見你益我?

係貪貴 貴過美國兩倍

快撚D亡國啦

成個中國先1萬億....
香港起個島都唔夠啦....

屌你

最驚老鼠肉當豬

俄佬搞鳩習仔未停過

抵撚死

可能又會黎香港cap水啦

蝕嘅咪又係農民

天滅中共

劇本已經寫好
買美國豬高價＋限購跟住又話美國搞到支那冇豬食

點解要送錢俾支那

唔好屈屈聲咁難聽, 雙方白紙黑字簽曬合同寫落, 你情我願無得拗㗎

其實啲’儲備豬肉’會唔會係買返來

搞左咁耐都未搞好 仲話共產黨好
心諗入面有幾多個有靠黨二代上位多過靠能力上位呀

有人挖番D發瘟豬出黎賣添阿

支那開咗聲叫D豬農半年後(之前話一年)響埋豬屍D地再養過

同明日大愚差唔多啫
唔係咩錢嚟

你喺香港買嘅活豬咪又係上面運落嚟
除非食冰鮮豬

如果送小小錢上去可以令上面支爆
俾錢佢賺又如何

你都係用港紙換人仔
如果我哋玩到港紙變廢紙
佢有幾多萬億港紙儲備都係rubbish

推支那落萬劫不復嘅深淵

猶太人開油站vs支那人開油站.jpg

俄羅斯一直都係中國真正敵人係中國先咁on9遠攻近交

其實點解會甘勁？？？

滅國 啪啪啪 滅國 啪啪啪

一開頭隱瞞得咁爽

分享爸爸媽媽的兒時味道

新鮮豬肉貴到仆街已經冇食好耐
一直食緊入口急凍豬 平好多
唔會買大陸豬

果7.8萬億嘔返出黎黎多七次都唔驚啦

仲有冇方法令上面糧食短缺？
中國人要冇嘢食先會革命

捉蟲入屎忽

農耕其實遲早出事，過度洗用農藥，

好難喎 靠外國加關稅

你信支那

中共會唔會攬炒
Sd發瘟豬去全國

地溝油, 老鼠肉扮羊肉...罄竹難書
埋咗三日又掘返出嚟賣都大把人爭住做喇

香港仲有連豬

衰鬼

咪on9啦，比錢佢哋做咩

啲中國豬食左豬瘟豬肉整既豬餿

成14億兩腳羊煉蠱咁煉都有排喇革命不了

我有批好抵買既豬肉,得閒就打依個電話啦

大陸人比人洗左腦話豬瘟係美國陰謀傳入中國

又贏！

仲有水源比各式廠房污染

Le位院士好快被滅口

天理循環

老老豆豆 支那D後備豬肉如果係00年之後先開始儲已經算唔錯
仲想4個月 官員個D可能有
賤民唔使食72年豬肉已經好好

將非洲豬瘟正名為中國豬瘟會唔會更加貼切

發揮香港人最擅長既本領
炒賣支那豬肉產品
有冇得諗
睇下而家支那仔食D咩豬肉產品
我地做番水貨客瘋狂托市
港豬本錢一定多過班支那賤民

不嬲中国都要睇俄國面色幾時有吠過

Rip

未夠勁呀 再勁d

嗱嗱聲亡国啦支那賤畜

612 721 811 831

得10000億咁少咋

我國強烈反對非洲豬瘟命名

自古以來

咁L柒既野應該叫做中國豬瘟

Push

中共國有個咁既真兄弟…

大陸聲都唔敢出

除左輸入革命外，香港又多左樣手信喇

有請小鳳姐

支那豬